台灣大選在即 中國「間諜」王立強案再發酵

2019年11月轟動世界的「中國叛逃間諜」王立強案，因為出現了新的涉及台灣政黨的指稱，在台灣大選之前引發又一波輿論大潮。

當地時間1月8日出版的澳大利亞《世紀報》及《悉尼晨驅報》說，自稱中國間諜的王立強2019年底受到威脅：要求他公開收回先前的說辭，否則可能被遣返中國、甚至被殺死。

澳大利亞聯邦警方發言人說，警方已經對王立強受到威脅的指稱展開調查。

王立強去年11月在澳大利亞的爆料引發軒然大波。當時他指控中國情報部門干預香港抗議、台灣選舉。

澳大利亞媒體說了什麼？

澳洲媒體周三（8日）報道援引熟知王立強事件內情、不願意透露姓名的消息人士稱，澳大利亞安全部門獲悉，王立強從去年聖誕夜開始收到「一系列威脅和誘導」。

消息人士說，在「一系列短信」中，王立強被告知，如果他公開發表聲明、收回說辭，他的家人將不會受到懲罰、他的債務也將被還清。

澳洲媒體說，發送給王立強的短信「似乎是一位台灣的政界高層人士和在一名來自中國的商人」協調而為。

報道後來詳細介紹，涉案的兩人分別是蔡正元（國民黨副秘書長）和孫姓商人。
報道說，媒體和消息人士曾親眼看到這些短信。

據報道，王立強還收到對方提供的劇本和指令：錄製、發表一段視頻，指控原來是台灣的民進黨給了他「一大筆錢」讓他說謊。

蔡正元被指發給王立強的短信包括蔡和中國領導人習近平的合影。短信告訴王立強，如果他在台灣大選前按指令行事，他將可以返回中國或者台灣，得到經濟好處，家人也將受到保護。但是，如果不照辦，他將被遣返中國面對死刑，甚至可能會在澳大利亞受到報復。

王立強收到的劇本中還包括其他一些內容：收回對商人向心做出的「中共間諜」指控；澄清他去年11月爆料台灣間諜活動是因為「民進黨的一個人向我作了保證……民進黨將保證給我一大筆錢、幫我辦托澳大利亞避難申請、幫我在台灣定居」。

台灣將於周六（1月11日）舉行大選，中共的影響以及王立強此前指稱「受命干預台灣大選」是一個非常重要的爭議性話題。

台灣各方怎樣回應？

被指涉案的國民黨副秘書長蔡正元1月9日召開記者會，否認曾威脅王立強。

蔡正元還在記者會上公開了中國商人孫天群與澳大利亞記者周安瀾通話的錄音，同時公開了自己與王立強對話的視頻。

國民黨文化傳播委員會在新聞稿中說， 該錄音內容提及前民進黨秘書長邱義仁承諾給王立強一筆錢。

蔡正元還呼籲台灣國安局、調查局、法院等司法人員心中要有司法法庭的天平，「勿依循上意，進行選舉操作」。

之後，台灣民進黨召開記者會回應稱，蔡正元並未把事實說清楚，指責國民黨想借此幫助香港中國創新投資公司負責人向心脫罪，指責國共合作打擊台灣2020年大選。

民進黨還表示，將與澳大利亞司法互助，找出真相。

柒頭

要恐嚇人，擺明係堅料

呢單真係好笑.......中共做嘢真係好㭍⋯⋯

推

大紀元自己撚啦

有冇一個間諜會in charge咁多projects,香港，台灣，澳洲

BBC? 大紀元？

共產黨好出奇咩

當地時間1月8日出版的澳大利亞《世紀報》及《悉尼晨驅報》說，自稱中國間諜的王立強2019年底受到威脅：要求他公開收回先前的說辭，否則可能被遣返中國、甚至被殺死。

Source from 大紀元

可能親身唔係in charge 咁多，不過知道或某程度涉及....既然係咁低級嘅，中共點解要大費周章.....真係驚嗎？佢真係咁重要嗎？

你講到中共咁撚蠢，一早拉曬d共諜啦

國民黨個翻盤大計

條友本身係詐騙集團d人黎，自己撚

你是否幫中共做嘢？

淨係今次呢單嘢都睇得出佢地咩料啦

佢差人400萬，還唔到咪想拎政治庇護，但拎政治庇護要有政治理由

真係信佢欠債咩

我睇台灣，澳洲分析

蔡正元真係玩撚完

之前咁多柒嘢都煮佢唔死，但而家有《反滲透法》

你唔真冇計，福建最多詐騙集團

你都未答，你係咪幫中共做嘢？

無 ok?

Pushhh

pish

韓國瑜 馬英九 講兩句

就算有，都可以分享一下嘅......認識一下嘛....王立強咁低級使唔使咁出力去留意佢呢，真係危害到國家安全？是國安定國保負責呢？

洗鬼理佢咩
佢擺明來轉移視線

係啊
佢唔重要啊
得未
去同澳洲政府講囉
唔重洗就唔洗搵人上來唱佢唔重要啦

推
推
推

借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

世界呢排咁亂，
美國同伊朗成日話要開戰，澳洲山林大火，印尼水災，
正常黎講，外國唔會點講香港。
但係！歐美議會仍然關注中國及香港人權與民主議題：
琴晚美國CECC公佈左關於中國人權及法治的報告，亦就中國事務召開週年會議；
今日眾議院過5G法案（對抗中國華為5G發展）；
歐洲議會人權委員會亦有表明支持香港人爭取人權。

不過最近少左手足上twitter，
好多外媒報導tweet都推唔上千rt

香港手足可唔可以都繼續努力，
唔好浪費國際對中國人權問題及香港的關注

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

澳洲做嘢都係有部署

Push

係詐騙犯你國民黨又搵佢？
白痴真係白痴

台灣法務部已經confirm左澳洲警察1月已搵過佢地問蔡正元係乜水

五眼聯盟is watching

z

咪就係，成班懵撚喺度追捧佢鄭文傑叫雞又係，咁低級嘅職員，邊有人對佢有興趣連登仔真係不愧連登仔

唔洗IN CHARGES 都知道大把野
有少少智慧都諗到
假如你係某公司做會計, 係咪淨係知道公司既會計? 所有公司野唔知?

你三毛味好撚重哦

好多毛毛出動

戇鳩鳩, 大陸講人地係詐騙團既人你就信
仲話分析

Blocked
JS3351後悔一生
#70988

我幫佢答啦
佢收緊0.5$ 一個POST

呢粒大花生

有錢收，應該要同大家分享一下嘛⋯⋯

信中共？你都岸久久

呢個post嘅回覆都幾有趣

蔡正元還在記者會上公開了中國商人孫天群與澳大利亞記者周安瀾通話的錄音，同時公開了自己與王立強對話的視頻。

即係自爆咗有同王立強真係有接觸過
真係好撚柒

KMT 係平安夜恐嚇人,
但澳洲留到單野係8,9號蔡正元開記者會抹黑english時先爆.
時間上又同11號大選咁近, 淨低嘅自己諗

係呀係呀
全世界都老屈中共

支那國民黨

成功左就唔7

咁又點
大陸全世界都有間碟係人所共知
你講埋野唔代表佢講既野係假
空白帳講呢d
大家自己諗

Snowden係NSA頭頭咩
點解佢又爆到咁多野

比佢拍咗片，做左都重要睇吓有冇人信....中共在國際嘅credit 已經好差⋯⋯講大話講到已經冇人信....64冇死人，中國冇政治犯，新疆是教育營，中國冇人權問題，香港示威全是暴徒⋯⋯

我覆po多, 從來唔開
我冇話王立強講假話,
我相信KMT係有恐嚇佢同用咁低能嘅手法叫佢去老屈蔡英文
但依先爆出街係澳洲/美國 甚至五眼(唔知收皮未)對台灣人民嘅測試,
咁樣韓國瑜都贏就好自為之

咁都上唔到熱門？推

佢當個個人都無求知慾姐
你係間公司肯八嘅 老細條野幾長都知啦
仲要明知間公司係間諜機構 實有料傍身

原來普通人都可以厄澳洲 我又做啲証據攞澳洲國籍先

Anyway
Block柒個五毛喇 同佢講都哂鳩氣

王立強條片本來係尋晚國民黨用作最終做勢晚會既神秘嘉賓

諗住用核彈射人，點知粒核彈射番落自己度

自己捉蟲.....澳洲時間上都好有策略性....

你睇完旺報當分析左，未嘅

傻仔
引9人講邱義仁
人哋講都冇講過
反而條片暴露咗蔡元正同佢幾friend
印證左國民黨係奶共黨

蔡正元

其實最重要唔係有冇接觸王立強

而係國民黨點解要救向心夫婦

佢當人地政府，情報部門係白痴，人講咩就信咩
人地梗定收集左證據，分析埋覺得可信先保佢

依家王立強算唔算講左出黎 不過講埋人地叫佢講